六大巨富 - 誠哥、Bill Gates、畢非特、馬雲、馬化騰 嘅發達秘技 全面公開！！

1.李嘉誠娶了自己的富豪表妹莊月明老丈人送他一個大工廠，一直送到成功為止。

2.馬雲花光了投資人的錢，員工紛紛離職時日本大股東孫正義告訴他去模仿易趣網。這是有高人指路，少走彎路。

3.潘石屹的發家跡是娶了女富豪張欣後開始的。

4.股神巴菲特只8歲就參觀了紐交所父親是國會議員，參加過總統競選。

5.騰訊的馬化騰父親是鹽田港上市公司董事。

6.比爾蓋茨的母親是IBM的董事，他產品再不好也不擔心賣不掉，第一單大生意是母親給的。

這說明瞭大樹底下好乘涼。

這些事情告訴我們一個最樸素的真理，不要痴迷於閱讀成功人士的傳記，這些書大部分經過了精緻的包裝，沒人會隨隨便便成功。

很有大道理

Survivorship bias
但原來要做survivor, 有一個重要factor 就係有本可以輸

其實唔止
Bill Gates年代，冇番咁上下家底
根本唔會有機會玩電腦

佢老豆好似都係議員

人脈家底已經決定一切
一命二運三風水

Elom Musk?

elon musk 算係奇葩

7.鍾睒睒 用心造水

黃洋達（WONG Yeung-tat，1979年5月29日－），廣東海豐縣公平鎮人，「熱血時報」網台總監、節目主持、小說作家、香港社運人士，曾擔任電影及電視編劇，2012年成立組織熱血公民，主張狙擊泛民主派。同年代表人民力量出選立法會，但敗選後翌日在Facebook指出從來不是人民力量的支持者。他曾主持《笑死朕》、《皇上有話兒》等網台節目，以及出版小說漫畫報紙和搞劇場棟篤笑，在2016年香港立法會選舉參選九龍東議席時，填寫職業為「傳媒大亨」

Mark Zuckerberg 雖然係偷橋又過橋抽板但都算白手興家

即係靠屋企人
無父/母幹就娶富婆

你講嘅比喻，佢哋嘅第一桶金都只係中產，本身佢哋要有料，夠運先推到上頂級富豪。

香港大撚把中產有錢過你口中佢哋嘅第一桶金，鐘共（鐘培生），林作，劉鳴偉。
大把二世祖，中產過付其一生努力只係維持中產。

大量中產連登仔更係向下流，目標只係爭做個ACO，唔乞食就覺得自己好勁。

馬斯克的父親是一個電動機械工程師，母親則是一位作家、營養師和模特。Elon在家排行老大，有一個弟弟Kimbal和妹妹Tosca。馬斯克在10歲那年買了第一台電腦，並自學了編程。

80年代頭已經有自己電腦 無番咁上下家底都唔得

佢老豆飲酒家暴
迫佢老母帶住佢三兄弟姊妹走佬
之後窮撚閪咁
wiki 有冇講？

的確富二代能夠接受更加好既教育同有更多既犯錯機會
對比窮人，只能接受填鴨式教育，日日讀書到畢業搵到份好既工作，都要到3，40歲先儲夠錢創業，而且一次失敗，就接近翻唔到身，變相更少既會選擇創業。
再者，窮人自細卻乏資源而埋頭苦幹讀書，少左接觸人脈既機會，單單要進入中產可能已經需要靠做律師醫生去達到，仲未計好多一出世屋企已經負債。。
結果，資本主義下99％窮人只會越窮。

不嬲都係，你唔係以為開飯都成問題可以做到有錢人掛？
有冇聽講咩係站在巨人的肩膊上？

得罪講句，巴菲特果個年代，留到命仔都偷笑
但之後既成功一定係靠實力
連登仔唔洗咁多籍口，除非你屋企係廢到飯都開唔到永不翻身

elon musk 咪又係小數既幸運分子
兵又唔洗當，本身屋企有錢到供佢去加拿大讀書，移民撚黎
不過你要有咁既家底安全網先去到咁高層次，要落一級都唔係冇可能

失敗論，大把capital intensive低既生意可以開始，係睇你有冇心去發掘

咁誠哥都勉強算係自己叻仔既
溝富婆你話咁易咩

留名偉呢？

你而家應該都有電腦，你識唔識自學編程？你整唔整到PayPal出黎

李克強都係白手興家

咁佢命水來 個優良天才基因

冇得咁比 人比人比死人 有d人天生做平凡人 廢柴

Mark Zuckerberg 佢老豆係牙醫
係佢細個果陣
己經請左個Software Engineer同佢補習
教佢Programming:o

Steve job

燒山呢

凈係想講，好多一夜致富既人，最後都係輸清光
自己諗係咩原因

睇你點睇，換個角度，好大部份同樣家底既都成功唔到。

有底都要有實力，唔通你真係信曼城既哥狗換做阿嫲帶隊都攞冠軍？

咩例子，想掩飾自己既失敗，邊個叫你做到佢地咁有錢，你做到1千萬分之一 已經一世無憂。

牙醫就算啦好嘛...
人地係講緊IBM董事..總統參選人...

咁教主呢？

人地係整x

後期先同第間merge左改名paypal

Steve Jobs呢

如果你講2000既PayPal
未必會太難 但會用好多時間 同埋寫唔會sustain到太耐
如果得一條友既話 可能要年幾兩年
另外要搵銀行同信用卡公司同你合作

大瘤

樓主叻仔

True 出到黎就知

一定要連登咁公屋賤種出身先計
如果唔係
佢地咪要接受自己廢呢個事實

咪撚踢爆啦

香港既墮落

濱崎步、安室奈美恵？

全球擁有最多BTC係習近平！此位富豪成功之路

贏在起跑線

文科仔？

呢個無人敢駁

住公屋都可以好出色，未必比唔上佢地
可能有一日某個連登仔超越佢地
成為連登之光

Zuckerberg went to one of the the most elite boarding school in the USA. You don’t get to drop out of Harvard if you are not from money - normal parents would never allow that to happen!

王偉 順豐點睇

Elon musk

表妹好似仲要青梅足馬？？
不過都要眼光好好 講佢揀人同投資

其實好多人一生都有好多機會，佢地把握到就是本事。

咁睇最強好似係誠誠

而家同當年邊有得比
當年一片藍海 咩都未有人做

係咪數漏光頭佬

賣水賣到中國首富條友呢

老豆係律師
老母係IBM董事

家境富貴
大學可以早早接觸到電腦

戇撚鳩
八十年代住公屋都買到電腦啦

得罪講句 睇你講得咩先為之成功
我覺得佢人生都幾失敗 為咗事業完全摧毀咗自己家庭 太過極端

有個咁突破嘅idea唔係咁易

羅兆輝呢？

青梅竹馬既勝利

on9仔

得悟了

睇電影，佢好彩搵到肥仔

壟斷到

ching 好撚型 手持幾多個單位？

佢老豆有自己診所,
搵成300k
同埋果陣佢老豆話一係俾錢佢入Harvard
一係俾錢佢開麥當勞, 成2球美金任佢玩

果陣佢話唔讀Harvard,
佢老豆俾100k USD 佢頂住當
好多人都知道佢有錢

成功只有靠父幹同妻幹

好多講人輸清光既人，都會撞車死亡
自己諗係咩原因

連登仔：原來發達咁容易

俾埋條Link 你

Elon Musk老豆八十年代係贊比亞已經有個綠寶石礦，Elon十幾歲已經成日偷偷地去賣屋企啲石。

呢期連登最多人鐘意既content farm channel

因為買左架超跑

連積陰德呢啲九唔搭八野都排得高過讀書

點解D人搵到錢, 同愈來愈有錢
除左本身有錢之外
另外一個原因係,
佢地既Social Circle同一般人唔同
當你做工程咁,你考個牌要搵人簽名
如果你本身屋企人入面, 個個都係有牌工程師
你自然可以快人一步
正所謂識人好過識字, 打電話好過打字.....

Social circle 呢樣野好難打破到,
唔同出身會影響你諗野既方法, 同個人成就

本多終勝

講到好似得香港係資本主義咁

Capitalism 好似美國行先

用一萬個理由去證明自己點解失敗
支那人基因
講到個個發達都要家底，咁第一個發達嘅人點黎？

富豪個仔

馬雲都係白手興家
不過依家準備俾人收皮

即係要輸得起先有機會成功

佢當時移民去中國既話，只可以拉車喳。仲做車

最近多左人爆佢私人，老豆南非礦主，佢細個偷佢老豆屋企d珍藏去賣就發現賺大錢既樂趣

仲有好似帶住得幾百美金去美國

你去返佢嘅年代，你都只係上高登不斷講乜都俾人做晒。

藍海就係冇人做過，你係邊個年代要搵藍海都係勁難，你連乜係藍海都未諗到，佢個年代都有一堆科技巨企，yahoo之類。

30年後睇返今日 都係好多野仍然未有人做架
但你諗唔諗到先得架？

講到比你返去30年前 paypal tesla 就係你開咁

機會是留給有機會的人

明明講緊 父幹 成就 財富
你就無啦啦講咩人生失敗
九唔搭八

牙醫都算父幹？
連登仔係咪個個老豆老母都做保安清潔譚仔呀姐？

見識少唔怪你，
美國牙醫人工最低200k美金一年
未計佢老豆間野自己開

唔得啦 一定要父母雙亡加marginal 輕度弱智連登仔先計

唔好乜鳩都屈落香港，外國又有幾多中產二代做到富豪

佢咁叻即刻抄都抄到出黎啦,而家又唔係Paypal玩哂

2.馬雲花光了投資人的錢，員工紛紛離職時日本大股東孫正義告訴他去模仿易趣網。這是有高人指路，少走彎路。

咁都要佢勁先真係整到淘寶出黎嘛⋯⋯講就易姐

其實樓主都係想表達財富係要一代一代咁累積
白手興家都係呃人

俾埋條Link 你
你估美國牙醫同香港班牙醫同一Level
幫人洗牙咁on9？

講緊起跑線佔憂嘅人,
更容易成功

唔見鐘培生發明Tesla? 有錢唔等於有腦嘅

呢句係用嚟形容科學嘅發展
唔撚識就唔好拋書包

佢老豆南非有錢佬

His father is Errol Musk, a South African electromechanical engineer, pilot, sailor, consultant, and property developer.

起跑線佔優絕對係容易勝成功啲,

真係非常客觀,
唔通話窮鬼容易成功啲咩？
有啲人真係為拗而拗

窮人容錯率低係真既 唔做野真係手停口停 而且物以類聚 朋友都係差唔多mindset

巴老嘅成功係因為佢老豆8歲帶佢參觀過交易所

用咁嘅思維諗野嘅人唔係弱智、戇尻就係垃圾、廢物

鍾培生都算
劉鳴偉老豆大劉，香港四大富豪之一，中產？

Agger

証明投胎的重要性

得罪講句，比你有家底，最後都係終陪生之流。

去到Harvard都叻仔嘅

乜料

連登仔隨左網上鳩噏就冇用處
喺現實世界不值一提

我都係攞個比喻，富豪二世祖有大量資源，都唔能夠由富豪去到頂級富豪。

個困難程度唔係連登仔覺得由中產就可以去頂級富豪咁簡單。

作個簡單比喻，
連登仔10分
中產50分
富豪70-80分
頂級富豪90分

李嘉誠接手長江時最多係40-50分
bill gates出身中產，最多都係40-50分

個差距都唔細，但絕對容易過要執二手飯嘅連登仔，要10分去到90分

但劉鳴偉，鐘共之流由70-80分再升十分都升唔到，仲要俾佢哋老豆老母限水喉，驚佢哋太敗家，變返做40-50分

個比例當然作得唔係咁好，因為上到頂級富豪過程唔係linear程度

Steve Jobs?

中撚到

入得Havard都唔會係赤貧啦

Zuckerberg即時屋企有錢，Facebook一開波買Domain name 租server都係搵Saverin攞錢而唔係問老竇，咁都唔算白手興家?

Zuckerberg drop out嗰詩Facebook已經去咗好多間大學，退學專心擴張生意都無可厚非

相反Steve Jobs drop out嗰時就真係窮到燶

笑左 你幾歲

我明呀，只係point out鍾共同劉鳴偉屋企都係well above中產

好多連登仔唔會理由中產去到最頂級富豪究竟有幾難，中間要有幾多天分、努力、機遇、困難、挫折等等

因為佢地淨係想justify自己唔成功係純粹因為家底

On9

所以唔洗比較咁多
窮鬼搵到食買到樓已經好滿足
富家子弟出身好自然想追求成就影響力

唔知你咁講intention係咩
如果你係想搵野賴其實你只係d廢老既影子

佢同當年IBM扮合作搞OS
之後過橋抽板唔合作
過一排之後就係傳說中windows出現既時候
你試諗下點會畀一個唔知咩料既人參加人地既大project?
佢真係要多謝曬佢老母

佢地講到做首富屋企有少少家底就做到咁

做到真正最top果班富豪，係實力運氣兼備
好多人剩係話邊個邊個家底好，先發到圍姐
其實大把人家底好就成世享樂，仲同你咁辛苦繼續向上爬咩

D人放大左運氣
運氣咁重要仲唔會有咁多人可以連續成功創業/風投
識得leverage 自己人脈都係能力既一種

全球首富的共通點震驚了全世界

見到成班窮人係到大亂鬥 有錢人一定唔會係到鬥先

幣少先係白手興家

連燈仔一方面:屋企有錢洗乜返工 日日收租都得啦
連燈仔另一方面:佢都係靠屋企先成功

真

佢老豆自己開牙醫診所
而牙醫係全美頭5高人工既行業
年薪20萬美金
係Mark 細個果陣
佢老豆知道佢有中意電腦
專登請個Programmer親自教佢,
講緊係90年代科網股熱潮
未計High School係Private School讀
一年學費50k 美金,
仲貴過Berkeley out of state 學費
Mark 岀身己經好過大多數美國人
有好多先天優勢

冇金錢上冇幫到手
就先叫白手興家，如果係咁
咁李澤楷又算唔算

唔係出世殘疾住劏房父母雙亡冇資格講白手興家

無家底唔代表唔會成功
但係有家底係邁向成功既一大步

巴菲特老豆都唔係普通人

馬雲無老豆老母救，無黨員無幹部

他的父親在90年代教導他Atari BASIC Programming之後聘請軟件研發者David Newman當他的家教。朱克伯格高中時，已經在家裏附近的Mercy College上課。

父親可以在家裏和牙醫診所之間訊息交流。這一套系統甚至可視為是後來美國在線（即AOL）即時通訊軟件的原始版本。

其實200k美國稅後得140k左右
一個月10萬港紙都冇
而且都幾肯定200k係平均數，而唔係最低
你估美國醫護高人工過香港就大錯特錯

傳媒大亨

誠哥個仔一定唔係
但fuckerberg一定係
佢老豆只係自僱人士，離「好有錢」仲有好大段距離...
你睇下d好有錢既人有幾多唔係靠ipo你就知個距離有幾遠
Ipo大股東 1b net worth 走唔甩
做專業人士呢一世都賺唔到1b ，頂多叫中產

你唔撚識咪淨係識跟9書既用法用下個腦諗下都知句野點解 讀死書仲係到笑

完美演繹識人好過識字

200k paycheck唔係一定得140k
好多有Tax Deduction 可以玩
NY 岀哂名有錢人住
做牙醫係果面特別高人工
另外NH 又係好高人工
Starting salary 係150k
做幾年基本上一定200k
P.S 美國撚

Steve jobs呢？Elon Musk呢？

誤判
唔計

佢老竇係市長

奇你老母 石頭出糧傻閪

我明白點解科興乜都唔計啦

當連登仔做咗專家

窮人一係靠賤招抄呃
一係娶/嫁富人

平行時空？

李嘉誠「接手」長江

順豐ceo 一樣靠老婆

重點係要突破到自己上一代嘅階層
由一般富豪>超級富豪
中產>富豪
公屋窮撚>中產

出生好只係代表你離攻頂距離近左
但唔代表一定突破到父母階層同攻到頂 e.g 林生 劉生
一般富豪 中產家庭出生既人 香港大有人在啦
但有幾多個可以突破自己本來既階層甚至跨層升lv?
最後咪又係大多數中產既都只係維持喺中產
冇實力既人點都唔會突破到自己本來既階級

咁多個 我最服馬雲爺爺

雖然被抄家

鍾培生
Fucking Champ 😎😎

想當年我借咗五舊水俾亞邊個，佢而家揸幾層樓，都係靠我五舊水咋。

但係佢憑自己努力讀完mit 喎？

Musk正真白手興家，成為全球首富
pin this啦

連登仔 白手興家 問銀行借左60倍月薪 總數120萬 係300元all in左Tesla 再係800 果陣放左（拆細之後）之後就係4元果陣入左GME 再係 300元放左
如是者 滾左幾千萬番黎 係上個星期推曬落去以每股44元買長實 而家好緊張 等第朝開市

其實好合理
呢個世界唯一平等嘅係每年大一歲
你冇人冇物咪跟呢個規則一世
好彩啲嘅就讀好書搵好工三十歲成形
但人哋有父幹嘅未出世已經有你三十歲成就
到人哋二十歲嘅時候已經係你成世都追唔上嘅層次
你唯一嘅生存價值係如果有仔女
唔該死做爛做幫佢哋賺多幾年
希望佢哋唔會好似自己咁咁就一世

Bill Gate Programming 勁到仆晒街，都比你講係靠佢IBM 老母